% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Journal Article
% LaTeX Template
% Version 1.4 (15/5/16)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com) with extensive modifications by
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[twoside,onecolumn]{article}

\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 

\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}

\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules

\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables

\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text

\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact

\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text

\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yFY Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text

\usepackage{titling} % Customizing the title section

\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up

\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Opgave 1039} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

    % Print the title
    \maketitle
    %------------------------------------------------
    \textbf{FRU KNUDSEN}\\
    Fru Knudsen, som vejer 75 kg, står i en elevator.
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Med hvor stor en kraft påvirker hun elevatorens gulv, når elevatoren står stille?\\
        Ved at gange Fru Knudsens vægt med den tyngdekraft hun bliver påvirket får man den kraft hun påvirker elevatorens gulv med:\\
        $75kg\cdot 9.807m/s^2 = 735.525N$\\
        Fru Knudsen påvirker elevatorens gulv med 735.525 N
        \\Elevatoren begynder nu at køre op. Under starten er accelerationen $1,5 m/s^2$.
        \item Beregn den resulterende kraft på Fru Knudsen.\\
        Fru Knudsen vil nu opleve $9.807m/s^2$(hvis vi antager at hun er på Jorden) plus de $1.5m/s^2$:\\
        \[(9.807+1.5)m/s^2 = 11.307m/s^2\]\\
        Fru Knudsen påvirker nu elevatorens gulv med 848.025 N
        \item Med hvor stor en kraft påvirker hun elevatorens gulv under starten?\\
        Ligesom før ganger man Fru Knudsens vægt med den kraft hun bliver påvirket:\\
        \[75kg\cdot (1.5+9.807)m/s^2+ = 848.025k\cdot m/s^2 = 848.025N\]\\
        \\Fru Knudsen står på en badevægt inde i elevatoren.\\
        \item Hvad viser vægten under starten?\\
        Vægten på badevlgten kan beregnes med Newtons lov:\\
            \[\iff kg\cdot a = N\]\\
            \[\iff kg = \frac{N}{a}\]\\
        Vægten er indstillet på Jordens tyngdekraft (altså $9.807m/s^2$) og kraften som vægten bliver påvirket med fik vi fra sidste opgave (altså $848.025N$):\\
        \[kg=\frac{848.025}{9.807} = 86.47\]\\
        På vægten vil der stå at Fru Knudsen vejer 86.47
        \\Kort efter start kører elevatoren opad med konstant hastighed.
        \item Hvor stor er nu den resulterende kraft på Fru Knudsen, og hvad viser badevægten?\\
        Hvis elevatoren fart er konstant vil Fru Knudsen veje 75kg og påvirke gulvet med 735.525N
    \end{enumerate}
\end{document}
